Aegisub
========

主界面
------

.. image:: ../_static/images/aeg-1.png

界面分为四大部分：

- 左上：视频预览界面。在这里可以浏览视频，预览字幕效果，以及给字幕做定位等。
- 右上：音频预览界面。在这里可以看到音频的波形图和频谱图（使用倒数第三个按钮可切换波形/频谱）。
- 右中：文字编辑界面。在这里可以更改选中行的字幕内容，输入特殊样式等。
- 下方：字幕界面。在这里可以看到字幕文件中所有的字幕行。

除此之外，还有样式编辑器等工具。

加载视频和音频
--------------
将视频/音频文件拖进Aegisub即可加载。注意：Aegisub直接预览4K文件会非常的卡（而且和电脑配置没什么关系），工作时请采用1080p的视频文件。

样式管理器
----------

.. image:: ../_static/images/aeg-2.png

在顶部的导航栏中，选择 :code:`字幕->样式管理器` 来打开样式管理器。
样式管理器左侧为电脑上保存的样式，右侧为当前文件中的样式。选择“从脚本中导入”可以从其它ASS文件中导入样式。

更改样式会更改所有使用此样式的字幕行。如果需要修改某行字幕，或者某几个字的样式的话，使用ASS Tag。ASS Tag被称为“临时样式”。

字幕界面
--------
在这里可以看到字幕中所有的字幕行。每行字幕都有一个开始、结束时间、样式等信息。

在此处单击某行可以将它选中。音频界面中会显示该行的开始/结束时间，而文字编辑界面中会显示该行的内容。

右键一行字幕会显示出许多的选项，其中大部分都比较容易理解。

- 使时间连续（更改开始时间）：修改当前字幕行的开始时间，使其等于上一行字幕的结束时间。两行字幕不会同时出现
- 使时间连续（更改结束时间）：修改当前字幕行的结束时间，使其等于下一行字幕的开始时间。两行字幕不会同时出现
- 创建音频剪辑：将当前行这一段时间的音频导出为一个wav文件。

视频预览界面
------------
界面左侧的一列按钮用于切换鼠标定位的模式。在默认模式下，鼠标双击视频预览的某处会将当行字幕移动到双击的位置。其他模式包括拖动、水平旋转、Z轴旋转等等（我们一般用不到）。

界面下方第一个和第三个按钮按钮为播放和暂停，从当前画面开始向后播放直到视频结尾。第二个按钮为“播放当前行”，仅播放当前选中的字幕行，从开始到结束。第四个按钮为“自动移动时间”:当你在下方的字幕界面中选择一个新的字幕行时，视频播放器会自动将当前时间切换到该行字幕的起始时间。
下方右侧显示了当前视频时间，以及当前时间与选中的字幕行的距离。

当界面聚焦于视频预览界面或者字幕界面的时候（你上一个鼠标点击的地方是视频预览界面或字幕界面），可以使用左右方向键进行逐帧播放。这一功能在让字幕与视频内容对齐的时候比较有用，在寻找广告开始/结束点进行切片时也很重要。

音频预览界面
------------
在上方的预览界面中，红色代表当前行的开始时间，蓝色代表当前行的结束时间。在界面中左键可以设置开始时间，右键可以设置结束时间。左键拖动可以同时设置开始和结束时间。

设定后的开始/结束时间并不会立刻反映到字幕上，而是需要点击下方绿勾按钮（提交更改）。推荐启动“自动提交”功能来省掉这个步骤。如果在没有提交的情况下就换到另一行字幕，当前更改会丢失。

界面下方的按钮在鼠标悬停上去的时候都会提供当前功能的解释。

文字编辑界面
------------
在这里你可以编辑当前选中的字幕行的内容，包括添加ASS Tag以及特殊样式。

在文本编辑框上有两行按钮和输入框。
第一行的“注释”复选框会切换本行是否为注释，注释行不会被渲染。右侧的下拉菜单可以选择当前字幕行的样式，编辑按钮可以编辑这个样式，**编辑后的样式会被应用于所有使用此样式的字幕行**。
下方的第一个输入框为“层次编号”。

- 如果两行字幕在时间上有交叉，没有位置标签(\pos)，而它们在同一层，那么这两行字幕不会覆盖对方，而是按照样式中的对齐方式进行排列。
- 如果两行字幕在时间上有交叉，而其中某行字幕有位置标签，那么带有位置标签的不参与排列。后出现的字幕会覆盖在之前出现的字幕上方。如果两行字幕的起始时间相同，那么在文件中行号靠后的覆盖在上方。
- 如果两行字幕在时间上有交叉，而且不在同一层，那么层次编号高的字幕会覆盖在层次编号低的字幕的上方。

右键文本会弹出的一些选项：

- 在光标处分割（保留原计时）：将当前字幕分成两行，每一行的开始和结束时间都和原字幕相同。
- 在光标处分割（概略计时）：将当前字幕分为两行，按照前后字符数量 按比例进行时间分割。
- 在光标处分割（以视频帧）：将当前字幕分为两行，按照当前视频预览界面的时间进行分割。

关于样式可以参考这里：https://aegi.vmoe.info/docs/3.1/ASS_Tags/

